[以正視聽]今年同往後5年既考生其實好細競爭

睇返紀錄香港既出生人口由80至到90年代中一直維持大約7萬人
每年考生人數(日校考生+自修生) 一直都有7萬左右, 而UGC學位只有不足1.5萬
令到入U率維持係20%左右

但係因為1997年香港主權移交之後,出生率持續低迷,直至05,06年先回升
1998-2004年既出生人數只有4-5萬, 入U率亦上升至33%以上
接下來數年直頭有機會16~18分已經有UGC OFFER

睇返JUPAS既報名人數,大家都可以明顯咁見到個趨勢

再睇埋出生人口,可以明顯見到98-04年出生人數比較低
而06年開始可能受到雙非/大量新移民既影響, 慢慢回升

出生年份 全年出生人數

2015 59,878
2014 62,305
2013 57,084
2012 91,558
2011 95,451
2010 88,584
2009 82,095
2008 78,822
2007 70,875
2006 65,626
2005 57,098
2004 49,796
2003 46,965
2002 48,209
2001 48,219
2000 54,134
1999 51,281(應屆DSE)
1998 52,977
1997 59,250
1996 63,291
1995 68,637

希望98-05出世既你地好好珍惜自己既機會, 你地既對手已經相對少

references:

政府統計處資料

DLLM之後9萬幾個

黎緊5萬考生都唔夠根本派街坊咁制

回返個正經D 咁有冇check埋按年幾多%係單非雙非 ?

點解我唔係03年出世

可唔可以計下11年出世同03出世個難度系數差幾遠

2012 發生左咩事

禁雙非

15000個ugc位,假設考生人數=出生人數
03年 入u率 31.9%
11年 入u率 15.7%
仲未計11年自修生人數會多好多

預計2023之後入大學難度直線上升
可能25分先有u讀

原來之後跌返去正常

係

咁又唔洗咁驚嘅
有一半雙非
佢地讀個d中學通常廢

原來06-12係因為雙非單非搞到咁多人係香港出世
搶資源,搶學位

過兩年應該去玩下

2012 91,558
2011 95,451
2010 88,584
2009 82,095

rip

9萬幾大概都係以前考ce既人數
唔算太多

呢幾年報來玩下先

比你快左一步
呢個人數係好似返左去會考年代

btw 2009 + 18 = 2027

第一屆將會33歲

Jupas有冇話幾多歲之前要報
下年嚟玩下

感該冇限制

到果時都唔知ugc會學位會加左幾多，因為遲早有班人會嘈依個問題